美國宣布華為、中興、海康威視等5間中國企業 列入危害國安黑名單

（北美通訊） 美國聯邦通信委員會（FCC）周五宣佈，把華為、中興、海能達、海康威視、浙江大華共五間中國通訊設備生產商，列入黑名單，指它們生產的通訊器材以及提供的服務，會對美國國家及個人安全，構成威脅。

去年3月，《安全可信通信網絡法》（Secure and Trusted Communications Networks Act）獲時任美國總統特朗普簽署，正式生效， 就禁止使用聯邦資金、採購有危害美國國家安全風險的通訊器材和服務，制定相關程序和指引。
FCC轄下的公共安全與國土安全局（Public Safety and Homeland Security Bureau）根據上述法案，就危害美國國家和個人安全的通訊器材和服務，制定清單。FCC周五公佈有關清單，一共有五間公司上榜，全部均是中國公司，它們分別是華為、中興、海能達、海康威視，以及浙江大華。

名單把華為、中興及其子公司生產的所有通訊器材及服務，裁定對美國構成國家安全風險。至於海能達、海康威視、浙江大華及其子公司生產的通訊和監控器材，清單表示在用於公共安全、政府設施保安、監控關鍵基建，以及其他國家安全用途時，會構成風險。
FCC署理主席羅森沃塞爾（Jessica Rosenworcel）表示，今次公佈的名單是重建公眾對通訊網絡信心的一大步，「美國人前所未有地依賴我們的網絡，去進行工作、上學、獲得醫療服務，我們必須確保我們的通訊網絡安全可靠。這份名單將提供有意義的指引，確保我們興建下一代網絡時，不會重犯過去的錯誤，使用危害美國國家或個人安全的設備與服務。」

[url]
/article/645809[/url]
【信報財經新聞】美國聯邦通訊委員會(FCC)公布，根據2019年通過的法例，把5間中國企業納入危害美國國家安全的名單內。
被列入制裁名單的5間中國企業，包括華為、中興電訊(00763)、海能達(Hytera)、海康威視及浙江大華技術。FCC去年已經把華為與中興通訊，定性為危害美國國安。
美國國會在2019年通過《安全及可信賴通訊網絡法》(Secure and Trusted Communications Networks Act)，要求FCC確定哪些通訊設備供應商可能危及國家安全。
FCC署理主席Jessica Rosenworcel表示，針對5間中國企業採取行動，目的是確保美國新一代通訊網絡安全。

比川普狠！拜登政府列「5中國企業」黑名單：危害美國國安

2021-03-13 08:22

美國前總統川普在其任內，以危害國家安全為由，將華為列入貿易黑名單，但現在拜登政府恐怕只會更狠，美國聯邦通信委員會於美國時間12日發布聲明，點名華為、中興、海能達、海康威視和大華等5家陸企所生產出的電信設備和服務將會對美國國安及公民帶來風險。

美國聯邦通信委員會的公共安全和國土安全部當地時間12日發布了一份清單，清單中點名了5家生產電信設備和提供電信服務的中國企業，包括華為技術有限公司，中興通訊公司，海能達通信公司，杭州海康威視數字技術有限公司和大華技術有限公司，並指出這些企業對美國國家安全造成威脅。
美國聯邦通信委員會代理主席美國聯邦通信委員會代理主席羅森沃塞爾（Jessica Rosenworcel）指出，這份清單的目的是要讓美國人民恢復對通信網路信任的重要一步，她也強調美國人從工作、上學甚至是獲得醫療保健，都相當依賴網路，如今公布了這份清單，更能提供美國人有意義的指引，確保下一代不會再重蹈覆轍，也能避免他們去使用這些會危害美國國安的設備及服務。
根據路透社報導，拜登也將於近日修正企業銷售使用於5G裝置中的品項給中國華為技術公司的許可，一旦確定了，將有可能導致先前的合約無效，供應商也無法再依約出貨給華為，而這意味拜登政府對於出貨給華為的態度變得更強硬。

拜登呢排彈出彈入想點

反登能出泥講幾句

屌米呢

扮侵撚人

總加速師最後都會迫到世界行Trump路線

終於硬了嗎 定係拎多法
啲籌碼黎緊同佢繼續deal咋

口硬為左18號乞多d幼幼

過多幾日就會問 Huawei ? who?

人地而家咪action囉

日日當人on9完全唔比面人

去年3月，《安全可信通信網絡法》（Secure and Trusted Communications Networks Act）獲時任美國總統特朗普簽署，正式生效， 就禁止使用聯邦資金、採購有危害美國國家安全風險的通訊器材和服務，制定相關程序和指引。

All Actions. No Talk.

我都係支持trump,但唔好學咗熱狗鳩屌啦, 屌屌下會變咗反美國

No talk, All action. Sounds good, Really works

大佬，人地想扮睇唔到都唔得

而家先宣佈？

支持佢企硬唔好縮
不過唔知佢會硬幾耐

呢個彈joe都拆唔掂

即係香港會全面引入上述公司

LM 睇港共大量買

不嬲都係,港共每年進貢做埋啲垃圾偷工減料工程

美國國安法

未過數

呢啲垃圾嘢真心fat fat

敗登終於做番啲嘢
好過冇啦

百度番香港IPO

咁撚on9想扮睇唔到都唔得

含侵力今次無野講

對幼幼硬好耐下

習近平我要進來了!

敗登去左邊

All actions, no talk

美國一早收左皮啦

Xi : 反對！抗議！
Biden: what? ? ?
action!action!action!

又執侵侵口水尾 ?

fake news

連登仔話拜登一上任就會舐共舐到雪雪聲，全美國都會講普通話

唔記得左錢已收

唔記得左要拆

班熱狗同放負能走左去邊.
18日開會.18日前就給個見面禮.
感覺係叫中共自己反臺,唔好去.
唔好浪費老美時間.

侵粉全面進場

因為價錢平,依家香港好多地方都已經用緊上面果堆牌子..

比侵同Prompeo夾緊

總加速師唔係浪得虛名

佢依家似係想行德國嗰種兩邊落注

媽，好柒呀.jpg

咪柒啦清

現代郭嘉

China Joe冇收返已經好好

出咗英文版

仲記得當年將軍澳線開通,係早咗完工,企企理理,依家啲新線開全撚部都係超時超支,開咗之後甩皮甩骨全部站都入過水

A

W

a

敗登：連登仔做乜咁認真？

侵粉表示出唔到聲

S

FCC chairman都仲係侵侵appoint既人黎，仲有FCC係聽令於國會，同China Joe 無關，另外今次並非China Joe 簽署行政命令

做實事

無事

準備強烈譴責

唔會維持到好久

肯定係啲美國幼幼氹得佢開心

冇幻幻聞

已經買緊啦，不過近呢個月頂唔順走咗，抖下啦

痴呆症無定向喪心病狂咁發作，今日發作聽日又好返
咁啱得咁橋變左撚刁種高手

想得到連登仔既支持

唔明，點7法?😅😅😅

但係放生小米

美國法院裁定暫停執行對小米 () 投資禁令

支那又贏
美帝無得用呢啲高科技野

好彩仲未制裁港元，搞到同支那幣睇齊就大鑊咯

係唔好彩仲未制裁港元

應該要徹底斷絕所有貿易來往

大䲔割韮菜甩身

侵在任時擺好曬架步

一手硬一手軟

一邊收錢一邊打壓

冇錯！

做得好要讚 希望佢繼續硬

Joe仔又抄功課

某國交唔夠幻幻姐

Waking joe

All action迷登了

而香港一街都係海康

佩洛西=影子美國總統
民主黨入面得佢反共

可能個市跌得太勁，比人屌到反皮

就快畀人隊冧都冇人知

可以ban tiktok we7未 做咩on hold

有冇人講吓入咗黑名單之後會點

之前侵已經ban過華為好幾次，殺極唔死，咁今次又點

你諗下華為最近出既新機係幾時？

一個圖J一世

無零件維修，用用下就盲啦

大鑊 諗唔起